# Тестовое задание

### Проанализировать базу данных, указать узкие места.    
- Отсутствуют индексы
- Отсутствуют внешние ключи

### Построить дерево рефералов на основе поля `partner_id` таблицы `Users`
- URL: `/test-tasks`
- Доступные параметры запроса:
    - **limit** – кол-во записей
    - **offset**– пропуск определенного кол-ва записей
- Ответ: `json`

### Написать скрипт, способный обсчитать реферальную сетку партнера по следующим критериям:   
- посчитать суммарный объем volume * coeff_h * coeff_cr по всем уровням реферральной системы за период времени
    - URL: `/test-tasks/{client_uid}?type=volume`
    - Доступные параметры запроса:
        - **type** – `volume`, обязательный параметр, тип записи [volume, profit, referrals]
        - **start_date** – начало интервала
        - **end_date** – конец интервала
    - Пример [ссылка](http://localhost:8000/test-tasks/82824897?type=volume&start_date=10-06-2019)
- посчитать прибыльность (сумма profit) за определенный период времени
    - URL: `/test-tasks/{client_uid}?type=profit`
    - Доступные параметры запроса:
        - **type** – `profit`, обязательный параметр, тип записи [volume, profit, referrals]
        - **start_date** – начало интервала
        - **end_date** – конец интервала
    - Пример [ссылка](http://localhost:8000/test-tasks/82824897?type=profit&start_date=10-06-2019)
- посчитать количество прямых рефералов и количество всех рефералов клиента
    - URL: `/test-tasks/{client_uid}?type=referrals`
    - Доступные параметры запроса:
        - **type** – `referrals`, обязательный параметр, тип записи [volume, profit, referrals]
    - Пример [ссылка](http://localhost:8000/test-tasks/82824897?type=referrals)
    
<hr>

### P.S.
Хотел добавить ещё миграции для таблиц на создание индексов/внешних ключей, но для работы нужна таблица migrations, а это нарушало условие, не добавлять новых полей/таблиц.
Поэтому не оставил их как есть.

Стандартные файлы не чистил, оставил как было.

Валидацию параметров и обработку ошибок не добавлял, т.к. в ТЗ не было описано в каком виде должен быть результат (RESP_API | класс с методами | .php файлы)

Тесты производительности особо не делал (долго), + хотел забрать всех рефералов одним запросом но версия mysql не позволила сделать WITH RECURSIVE..., поэтому сделал рекурсивные запросы на php.